\documentclass[compress]{beamer}

%parece que babel hay que cargarlo antes de los otros
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{bookman}

% pongo  algunos de los  temas que he  probado y que  me han gustado
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{PaloAlto}
\usetheme{default}
%\usetheme{CambridgeUS}

%\usetheme{Frankfurt}
%\usecolortheme{lily}
\usecolortheme{crane} %este megusta
%\usecolortheme{seahorse}

%con  esto se quitan  los simbolitos  esos molestos  que hay abajo 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% con  esto se  consigue que  cuando haya  algo  oculto (por
% ejemplo en listas, lo ponga transparente.
%\setbeamercovered{transparent}

% con esto aparece un frame individual para iniciar una sección 
\AtBeginSection{
  \begin{frame}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}}

%-------------------------------------
% Datos generales
%-------------------------------------

\title{Título va aquí} 
\author{David Sosa Mayor}
\date{}

%-------------------------------------
%Inicio del documento
%------------------------------------

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage{}
\end{frame}

\begin{frame}
%con esto se consigue un índice ``pauseado''
\tableofcontents[pausesections]
\end{frame}


\section{Una sección}

\begin{frame}
  \frametitle{Ejemplo de frame}
%  \pause
  \begin{itemize}[<+-| alert@+>]
  \item uno
  \item dos
  \item tres
  \end{itemize}

\end{frame}

\end{document}

